澳門集會

最新：治安警已不容許該集會進行，理由是集會目的是違反澳門法律。

澳門? 咩黎架?
好似係大陸某個城市

珠海市澳門(特)區

［愛喵速報］治安警出手禁 澳門聲援香港集會搞不成

有網民於8月19日發起在澳門噴水池靜默站立行動，以聲援反對香港警察暴力襲擊市民。今天(15日)治安警表示，指該集會之目前違反《集會權及示威權》第二條，即「在不妨礙批評權之情況下，不容許目的在違反法律之集會及示威。」因此不容許有關集會進行，而發起人亦在網上群組宣布取消集會。

而日前有關集會的消息傳出後，澳門不少人透過微信圈轉載或表達有關要求拒絕有關集會進行的內容，又指有關集會是搞亂澳門，破壞澳門的安定繁榮。網上亦有流傳集會是由部分議員發起，但相關議員隨即發出聲明否認，強調與之無關。

另外，在集會提出後，噴水池隨即被圍起，表示有工程展開，為期約一個月。